<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<definitions xmlns="http://www.omg.org/spec/DMN/20151101/dmn.xsd" xmlns:thes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#" xmlns:skoslex="http://bp4mc2.org/def/skos-lex/">
	<decision id="Pand" name="Pand">
		<informationRequirement>
			<requiredDecision id="Pand_Vraag1" name="Pand Vraag 1">
				<question>Was het bouwwerk bij de totstandkoming een bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid?</question>
				<allowedAnswers>Ja, nee</allowedAnswers>
				<description>Het is voor het beantwoorden van deze vraag niet nodig om constructieberekeningen te maken of bouwkundige scheidingsconstructies te onderzoeken. Een <inline property="skos:semanticRelation" href="http://localhost:8080/catalogus/bag/id/concept/Bouwwerk">bouwwerk</inline> is een bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid als het slopen ervan redelijkerwijs geen aangrenzende bouwkundige constructies zal doen instorten. Elk bouwwerk dat onderdeel uitmaakt een serie van naast elkaar gebouwde en overwegend gelijkvormige bouwwerken, wordt geacht een bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid te zijn.

Een doorgang die een bouwwerk verbindt met een ander bouwwerk, waardoor dat andere bouwwerk binnendoor kan worden bereikt zonder in de openlucht te komen (al dan niet onder een overkapping), bijvoorbeeld een tussendeur of een <inline property="skos:semanticRelation" href="http://localhost:8080/catalogus/bag/id/concept/GedeeldeVerkeersruimte">gedeelde verkeersruimte</inline> of een loopbrug, is niet relevant voor de beoordeling van de constructieve zelfstandigheid van de verbonden bouwwerken.

Een bouwkundig-constructief onzelfstandige verbinding tussen bouwkundig-constructief zelfstandige bouwwerken, bijvoorbeeld een loopbrug, wordt uitsluitend afgebakend als deze niet alleen is bedoeld of wordt gebruikt voor het verplaatsen van mensen of goederen op een hoogte boven de grond. Een dergelijke onzelfstandige verbinding wordt afgebakend als een deel van een van de verbonden bouwwerken.

Bouwwerken die deels over elkaar zijn gebouwd, maar wel onafhankelijk van elkaar bouwkundig-constructief zelfstandig zijn, worden onafhankelijk van elkaar afgebakend.

**Bron: Catalogus BAG 2018, erratum 18 mei 2018, pagina 136
Oorspronkelijke bron: Wet basisregistraties adressen en gebouwen, artikel 1, onderdeel k en Memorie van toelichting bij de Wet basisregistraties adressen en gebouwen, kamerstuk, 2006/07, 30 968, nr. 3, 28 februari 2007**
</description>
			</requiredDecision>
		</informationRequirement>

		<informationRequirement>
			<requiredDecision id="Pand_Vraag2" name="Pand Vraag 2">
				<question>Was het bouwwerk bij de totstandkoming een functioneel zelfstandige eenheid?</question>
				<allowedAnswers>Ja, nee</allowedAnswers>
				<description>Een pand huisvest bij de totstandkoming nul, een of meerdere gehele verblijfsobjecten. Daarna mag een verblijfsobject wel in meerdere panden liggen, omdat de afbakening van bestaande panden niet wordt aangepast bij het samenvoegen van verblijfsobjecten.

Een bouwwerk is geen afzonderlijk pand als dit bouwwerk bij de totstandkoming <inline property="skos:semanticRelation" href="http://localhost:8080/catalogus/bag/id/concept/ExclusiefOndersteunend">exclusief ondersteunend</inline> is aan het bouwwerk waartegen het rechtstreeks is aangebouwd. Het maakt hierbij niet uit of:
- Het dienstbare bouwwerk bouwkundig-constructief zelfstandig is;
- Het dienstbare bouwwerk later werd gebouwd dan het bouwwerk waaraan het dienstbaar is;
- Het dienstbare bouwwerk alleen buitenom kan worden bereikt door in de openlucht te komen (al dan niet onder een overkapping);
- De bouwwerken deels ook tegen andere bouwwerken zijn aangebouwd;
- Er ook andere dienstbare bouwwerken ten dienste staan van hetzelfde bouwwerk.

Dergelijke aangebouwde bouwwerken die exclusief ten dienste staan van hetzelfde bouwwerk, vormen voor de afbakening van panden een ondeelbare eenheid met het bouwwerk waaraan ze ten dienste staan.

**Bron: Catalogus BAG 2018, erratum 18 mei 2018, pagina 136
Oorspronkelijke bron: Wet basisregistraties adressen en gebouwen, artikel 1, onderdeel k en Memorie van toelichting bij de Wet basisregistraties adressen en gebouwen, kamerstuk, 2006/07, 30 968, nr. 3, 28 februari 2007**</description>
			</requiredDecision>
		</informationRequirement>
	</decision>
</definitions>